【壽終正寢嘅英文】Come on , 又呃人

CE says govt failed and extradition bill is dead

The Chief Executive, Carrie Lam, has admitted that the government's handling of the extradition bill amendment has been a complete failure.

Speaking ahead of a weekly executive council meeting on Tuesday, Lam says the reason for the failure is because their work has just not been good.

She said her administration's grasp of views in society has not been adequate.

Lam said the bill is officially dead.

Under the proposed legislation, Hong Kong courts would have been able to surrender crime suspects to other jurisdictions, including the mainland.

The government said the bill was needed to close a loophole in the law and prevent the SAR becoming a refuge for criminals.

However, critics were concerned that the mainland could use it to stifle free speech in Hong Kong by having them extradited on trumped up charges.

Millions have taken to the streets in recent weeks, and protests rallies were also held last month in 30 cities, across Australia, Japan, Europe and the Americas.

Last updated: 2019-07-09 HKT 10:14

【逃犯條例】黃宏發：議事規則沒有「暫緩」 只有押後或撤回

政府修訂《逃犯條例》引發極大爭議，政府於15日宣布「暫緩」《逃犯條例》修訂，並指「暫緩」等同「撤回」，但仍觸發16日百萬市民遊行促「撤回」修例。前立法局主席黃宏發早前出席港台電視節目時指出，修例未撤回仍是現時問題徵結。他指，6月9日百萬市民上街反對修例，政府未有讓步，反而用「奇怪」的措詞說「暫緩」，他說，立法會議事規則內沒有「暫緩」這回事，只有「押後」(postpone)或「撤回」(withdraw)，對有人指草案「暫緩」至本屆立法會明年結束便自動消失，他指事實上不是，除非草案在二讀不被通過，才不容許於同一立法會年度再度提出，他續說，政府現時的說法，予人感覺背後有輘輷，令市民不滿。

出席同一節目的 新民黨立法會議員容海恩表示，在議程中刪除修例草案，不再提上議程，將等同不再修例，如同撤回。

黃宏發不同意有關說法。他解釋，由於草案已排在議程上，政府卻一直不撤回，令人有理由懷疑政府與立法會主席之間有默契。他說，假如自己是立法會主席，縱使政府不將修例放上議程，亦必會將修例放到議程，以使政府表明「撤回」或「押後」的決定。容海恩再指，認為「暫緩」等如「撤回」。黃宏發認為「暫緩」等如「撤回」的說法是開玩笑。

我地要Withdraw，唔係要dead

推呀！

五大訴求唔係前設 係底綫 （同場加影七大訴求）